日本女排憑藉霸氣進六強 主帥宣言奪獎牌必定打敗中國隊

報導指出，日本隊在本屆比賽的主題是“霸氣”。 8月的亞運會結束後，選手們就自己決定了這一主題。這是源於主帥總是指出她們在比賽時太沉寂，“應該交流更多”而引發的，由最年長的球員荒木提出，在訓練場的白板上寫上了“霸氣”二字作為自勉的口號。本次比賽，組委會也特意將寫有全體隊員名字和霸氣字樣的應援旗幟掛了出來，就是為了激勵日本隊不畏一眾世界強豪，打出自我的風格。

日媒認為，此前日本隊爆冷贏了塞爾維亞，可謂是這種霸氣精神的最好體現，同時也存在著領先時反而被逆轉等需要改善的問題，“進入6強後的比賽，才是真正考驗日本隊的霸氣的時候。”（Anemone）

隊冧支那

圖?

打赢中國之後
支那人又會反日

再敢反日 日方立即宣佈釣魚島係日本領土及派軍 隊進註，加入美國一齊制裁支那國

咁多年嚟都知班垃圾得把友，
一樣照去日本，照用日本貨。